國泰太古國航停牌

直接賣晒俾大陸？

重貨太古

一國一制

國泰

賣國泰ja

賣咗垃圾=升

賣盤？

係賣都賣左個swire marine services佢

【明報專訊】針對國泰航空（0293）改組一事，外界日前再有揣測。《南華早報》上周五（5日）報道稱，國泰決定保留「國泰港龍」品牌，但品牌只會經營往返中國內地的航線，亦擬為「國泰港龍」高層「換血」，當中包括委任新的首席執行官。另報道提到，國泰管理層上周五終與國泰機師工會（HKAOA）展開商討，討論有關改組計劃下裁減機師及艙務員的安排。本報分別向國泰及機師工會查詢，國泰方面重申，不會就傳聞作出回應；機師工會就指，現階段對此事無回應。

我估係港龍高層換人

好大機會係
得國泰會涉及到3間
一係就私有化 但冇咩可能

咪玩啦 人都未炒 點會賣盤

國泰好行唔送

高層換人唔洗停四隻呀？應該係重組合併

賣盤同炒人有咩關係

唔通又想選航運界？

抵撚死啦

我d AsiaMile mola mola

Yes

完成歷史任務

中國國航都停，一定係賣俾國航。

一間公司覺得旗下資產好唔掂 經營唔到 無現金流還債先會賣盤唔玩 呢種情況下通常都蝕讓 咁唔係做
293仲有150億現金 要賣盤前都開源節流
等董事會cap盡呢150億先賣盤比人 咁先係做生意

頂多都係換高層炒人 轉頭你就知我中唔中

國航有揸293股權 緊係要停啦
任何293既利好利淡都會影響佢股價

你真係唔識咼

本身air China 都有30% CX

換高層應該唔洗停牌吧？之前國泰換CEO+director 都唔洗停牌

覺得價啱賣唔得架咩 一定要做唔掂先要賣架咩

又有野睇

九成

遲d 到匯豐

改名 中國泰

中國航空都停埋

有冇直播記者會，定新聞稿

玩完啦國泰

冇咁快 消息唔會咁快比散戶

冇30%
係29.99%
今次如果買多過30佢就要提出全購

殘晒，賣俾支那套現走最就手

不過芝麻人，冇合約精神

太古係咁易放棄就唔會呢一刻先賣

幾多公司想買293你知唔知

第四隻係咩

Qatar ?

太古買返國航30%，再私有化(純FF)

收市後換

太古a 太古b 國泰 國航

太古A/B

垃圾

可能供股呢

似係國泰重組姐 都吹咗風咁耐

黨泰黨龍

可能QR買CA CX 5-10%掛

國航買夠51%國泰股份

唉，一個時代既結束。

結束好耐啦

有班傻西仲話撐國泰

shang hai bank

係秦國

國泰冇喇

293只有中資先可以拎控制權
基本法限制左外資控制香港航權

我就想太古賣盤救埋班散戶一齊走人

戰爭與屈辱
選擇左屈辱
之後一樣要面對戰爭

平安銀行

相信係國泰賣盤

或私有化太古B

或2個消息一齊公佈

之前連登仔仲話因為冇得唔跪 所以要照撐

飛雞大平賣

私有化太古B有咩誘因先

應該注資
太古好似好想繼續要控股權

係咪因為合併唔到港龍所以想賣港龍比國航

同滙德豐私有化一樣，
股價太低殘

都係靠估

Typo 會德豐

咁可以回購太古A架啫

香港航空黎果wo
Not 魚翅

私有逼你你5股b換1股a
現價可以執15％
然後因為股份流動數量多左又會暫時跌價

重組合併 , 再炒人啦

連登仔恨佐好耐啦

5換1都正
太古A本身就有premium

改名先

國安航空
Cathay Xanggang

唉 空姐手足無運行

啲飛雞點算

炒晒啦on9

唔係佢有
係b比較折讓
到時pb上番都叫賺

我理解應該冇錯
A係指數成份ETF迫住揸所以貴啲
不過anyway

有得揀肯定冇人想英資洋行呢D一切結束㗎，依家係冇得揀。

乜撚野首席執行官
香港係叫開行政總裁
軟性蝗語真係好危險
連記者都無轉返

邊係冇人想呀，你唔想啫
好多連登仔好想架喎
剩係呢個post都好多啦

我都唔撚明D連登仔，國泰收皮咪=國企進場，
諗下邊個先係最想國泰死

我allin左19
😓😓

我以前都會咁諗
而家轉左

國泰同國企有分別咩？
藍絲好過蝗？

支那呑埋CX
惨！！

屌 快啲炒咗佢好噁心

肯定過唔到卡塔爾個關

你話冇分別咪冇分別囉
國企係政府hold股份
國泰係私人公司
你地班連登仔因為國泰被迫跪就覺得佢同國企一樣，非黑即白，非黃即藍
所有野都用政見行先，惡撚過支共

就算真係講政見，我真係覺得藍絲好過蝗喎
藍絲可以係出於現實考慮作出決定
但紅底公司係政治任務
國泰最多唔俾D空姐機師公開出聲
但國企就肯定會要佢地走出來聯署聲明支持國安

不過連登仔眼光就一定係覺得只要唔夠黃就一定要死，國泰應該出聲五大訴求，機身油黃黑色，然後停晒全部飛機響應連登仔罷工咁先叫做合格，otherwise就請摺埋，但摺埋之後被邊個replace就wfc，最多到時咪再屌過

等睇又屈我五毛

英國議員要制裁匯豐渣打，惡過支共

有冇機頭巴打

你咪spin啦
我講緊連登仔非黑即白，政見第一，無視現實環境，唔係黃就要死既on9思維呀
你講乜鬼野英國議員
定係根本駁唔到所以想求其係我個reply到抽一句出來放大來講？

果班人係大陸派嚟的5毛黨

同東方日報一樣，大陸想買邊間想控制邊間企業，
佢地就負責唱衰佢

大陸一插手
個個行業響香港嘅領先地位一定玩完

航運業，大陸自己起港口，將香港碼頭邊緣化。
証劵業，李小加入主後，不斷由交易時段至深滬港通赤化香港市場，ipo充斥垃圾公司。

如果航空業俾中國控制埋你都咁開心，
我唔知你係唔識，定係膠，還是3毛

未係
仲要專炒黃

上面你講嘅有邊一樣你控制到？

佢係做PR公司，part time議員

成個香港都劣質化 控唔控制埋只係時間問題
如果支那將香港玩爛 殺雞取卵 遲早斷條水路 我ok wo
俾佢搶走 仲繼續賺錢 我就唔開心啦

我唔敢話支共冇派人來扮激進黃
但我相信有好大部分都係真心膠連登仔去和應佢地。
成日笑人地藍絲冇腦/被人洗腦
其實連登仔咪又係一鳩樣

咁繼續撐美心啦傻西

如果控制唔到
就因為被中國支配而高興。

咁大家咪一齊開開心心等銀行業，電訊業，電同煤氣呢d能源業逐個被支配囉。

唔好忽視，越多行業被控制，反抗能力越低。
可能你覺得9up,
但你睇黨鐵一歸邊，根本有好多嘢可能性去配合政府做打壓。

如果控制唔到就興高采烈講句好行唔送。
咁大家唔駛再抗爭，因為根本控制唔到。

你係咪忽視左比例呢樣野

反抗能力從來都係零

佢死=國企進場，但係佢未死既時候我又唔覺得佢企得好硬
分分鐘已經一早傾好點出賣自己人，既然係咁，早死早著，好行夾唔送

ＵＦＰ：太古或出售國泰股權予國航，國泰亦有可能配股集資

屌，攞美心黎比
美心重要程度可以同國泰比？
就算美心俾大陸食左，可以做d咩？
你覺得美心壟斷整個飲食市場？

即刻火箭咁升

被支那食左？

啱呀
說穿了連登仔係成個運動入面其實根本就冇實際影響。
連登仔就好似班樓下睇人捉棋既廢老咁，從來冇份落場，但又係咁出聲叫人點行點捉盤棋，出D咩行動post又咩聯署又建議前線呢樣個樣，其實根本冇影響過盤棋局。連登仔最大個用途就係食死貓，俾電視台屈D示威活動全部都係“網民號召”

但到真係出事個陣，連登仔就會搬龍門話自己根本控制唔到。真係得啖笑

咁你可早講呢句啦！
早知唔駛打咁多字覆你。
你咁講，大家唔駛上年出黎流血流汗同失去自由同性命啦！

因為反抗能力從來都係零，係咪咁講呀，peter哥

國企進唔進場都俾紅色資本滲透緊
佢唔死都俾國企搞到死
我唔係好明點解一定要撐住佢
遲下cctvb話執又有人叫要撐住本地企業
唔係國企進場真係睇cctv

救海洋公園都唔幫國泰？

D航線空域全部俾大陸夾住晒
你想企得幾硬？
唔洗你地簽聯署支持國安法咪算係咁
我反問你，你expect國泰做D咩你先覺得叫企得夠硬？

國有化

雖然呢個政府不嬲on9
但海洋公園本身都唔值得救

俾人支配咁普羅大眾可以點?
又唔係我地決定? 就算我地幫襯佢多D，根本都無補於事
睇返張秀賢講，冇左CX就冇左一半江山，問題係早一兩代人出賣晒成個江山
依家你點爭都冇用，個城牆已經穿左，敵人幾時入晒只係時間問題
大陸搞你就一定，唔搞就新聞啦，但成個社會上層集體跪低唔關我地事

HSBC SC Swire 全部收皮😇

咁姐係國企進唔進場都冇分別
本身都半個國企

卡塔爾又話會幫手？

條PETER攞料係不學無識只係識屌既CCTOY 傻西, 點解你打咁大段野浪費自己時間?

有point你就講啦
又係到spin，我講緊國泰你講乜撚美心

你完美演繹出我所講個種非黃即藍既二分化思維
我覺得國泰唔應該死，你就將國泰同美心定義為同一樣野，因為非黃即藍，佢唔大叫五大訴求就一律=藍=值得收皮。所以國泰跪=藍=美心=國企，國企就應該要死。呢個logic真係on9到震

一齊開香檳

你解釋下，我唔明你既意思

如果班管理層真係你地所講咁黃之前只係保住本地Airline呢個牌頭先炒人既，依家係時候見真章，大可以係大陸收購前自己先行玩死國泰
用盡全部現金買期油/ 垃圾債，買飛機唔買保險再炸晒佢，等佢買完都變垃圾

上年國泰ceo咁霸氣， 今次被人秋後...

✈️突發航空消息⚠️
(10:47)
消息指：政府將向國泰航空提供財政援助，形式及金額最快下午公布
(而 太古、國泰、國航 今早開市前停牌)

淨係政府subsidize國泰應該唔使停太古國航掛

你講既我都明，我知道搞airline flight route既難處
但佢都可以揀硬定唔硬，既然佢揀左唔硬就冇得怪市民點對佢，they deserved
俾人夾住呢D叫藉口，唔係叫原因，個個都話俾人夾住所以要跪低，跪下跪下就起唔返身，幾百萬人都跪低晒
你一定會覺得下下同政府搞對抗係不切實際，但我覺得有時香港就係太實際先會搞到今昤今日咁

引入新股東maybe

like港鐵

應該唔係subsidy 咁簡單

block 佢啦，我一早已經完全封鎖咗佢

普通提供財政援助唔駛停牌停哂4間公司

正苦入股？

中共買起Dragonair？
水 共龍航空
巳

直接港共注資入股
避開ca要提出全購而又正式幫中共take over
最後中國真正成最大贏家

美心絕對係壟斷
但餐飲業壟斷既影響力不及航空業

折讓賣股比人？

就算民主國家

國有航空都係常態

隔離台估可能政府同國泰有deal令到潛在股權有變動所以要停牌

不過都係唔好跟車太貼

你估佢仲係洋行咩，本地同大陸咁多生意，點樣走得切，根本冇誠哥咁既魄力一早Plan定走佬，事實證明好多生意人都大安旨意諗住永遠有運行

Thai Airways
Air New Zealand
Finnair

呢類都係政府揸旗

國泰一定賣股權
唔一定係國航買
有其他白手套幫手買

個白手套可能就係港共
散戶想跟太古一齊走都唔得
ca入股提出全面收購都起碼救埋班老散

Qatar入股

政府做生意有幾成功大家睇到
Eg美食車

國泰早就冇得救 已經gg
之後一定大量請大陸人takeover 國泰入面既位

有機

其實全購代價要幾大？
支那鬼有咁多錢買

都話左外國航空公司係唔可以控制香港航權囉 佢單一入股股權就變大

共產黨食埋國泰

一早都有咁既打算啦

所以似乎依加係搵港共做白手套
cx規模太大 停運半年真係玩撚完

比大陸注資

政府入股？
港隊

政府有心做唔難，狗鐵一樣賺到笑

國泰城隔離甚至東涌劃幅地俾佢起個航天城，再將狗鐵延伸過去，到時剩係賣樓都fat fat

狗鐵賺錢嘅係賣樓
唔通國泰可以起多幾個國泰城賣樓？

唔係啦
應該係 Qatar 入股啦

你覺得呢個政府仲有野無可能咩

狗鐵上蓋 > 起樓
數碼港 > 起樓
科學園 > 起樓

好似關西機場隔離整個臨空城 > 交俾國泰搞跟住又可以起樓

會唔會股權抵押貸款之類？？？？

我唔肯定你回緊邊個叫緊邊個block邊個
但我覺得有point咪大家都講
連登仔話係追求民主架嘛，大家都有權講

依家ceo奶共 分分鐘黨員黎第二個大佬yau生緊加唔洗講 深藍政協

港共白手套

航空樓盤概念
賣點：鄰近機場，貪佢夠嘈

4股停喎
真係collateral only?
利申乜都唔知

child登仔一齊開香檳慶祝攬炒炒撚死自己

我都唔多識

我估有幾個可能：
賣港龍俾國航換重組
Qatar入股 但外圍又唔似有聲氣
政府科水

唔知港共會唔會拎到控股權呢

停得牌一定有股權轉讓，唔使諗

藍屍90%無腦

你點得出呢個數字？
咁你覺得黃絲有幾多係冇腦？

太古邊敢揾Qatar
大陸一直想食國泰
賣港龍嘅國泰收得皮
佢靠支那轉機客
似政府入股/科水

睇下savehk咪知囉，使鬼數咩

到㡳會係太古轉讓
定係發股
如果係發新股
國航+港共會唔會多過太古

係Qatar 一直流曬閪水想買
有機會QR同支共傾掂訴 反正都係國營

至於港龍賣俾國航 點會冇轉機客
所有支航線全部已code國航
再加上互控關係 國泰一早已經係國航系啦

賣點：有舊啟德，舊香港情懷

The two observers will not have voting rights on the board but would have a say on major decisions that affect the public’s interests. This could range from not allowing massive lay-offs at the airline, which employs 33,000 staff, to ensuring company values would be in line with the city administration’s own emphasis on the “one country, two systems” principle of governance.

歷史教訓

你向極權統治下跪

只會保到你一時半刻，在不久的將來，當清理完你的同路人後，你一樣會死得好慘

惡魔從來不相信外人，無論你是否真心完全擁抱惡魔

惡魔連自己出生入死的兄弟都可以殺，想一想，你在惡魔心中是老幾呀

笑撚左
Swire 除左hq 係uk 之外都同英國冇乜關係
同佢老死hsbc 差唔多慨念

但係宜家一國兩制個定義變哂
即係點
聽政府話？

笑死
一齊共享做支那人既榮耀
支那人的airlines

但你唔跪係即死

直接放政府入去董事會，同搵政協入咩分別

明顯係
再同埋國航啲director一直夾太古
依家話undisclosed stake
好想知加埋會唔會多過太古

咁我去CCtai睇都好多弱智黃絲
你走去focus一個group既人去assess整體社會
邊個先係冇腦？

知己知彼好重要，連自己既敵人係咩料都唔知，成日覺得所有藍絲都係冇腦，黃絲就個個好撚醒superhero咁，郁一郁手指就撚死班藍絲，咪同當年義和團一鳩樣，打飛機以為自己班人好好打。

Bloomberg
老實講好失望

好緊張
到底升到幾多

咁唔跪應該點？

借錢咋
可以番屋企訓

HSBC好過佢
英國大貓前身midland都係當地四大銀行
而家嘅HSBC UK係英國本土都仲係四大結算銀行之一，係England 地區可以話周街分行。
大古就得個HQ office係英國都無乜本土業務，近乎all in 大中華地區咁

仲有HK$10b restructuring未講係咩黎, not that it matters

借錢要還 還唔起就

中共終於等到依一日啦，趁你病攞你命

記得有幾個柒頭話國泰重係香港人既airlines

呢個focus group度並唔係"foucs無腦嘅藍屍"，而係"focus藍屍", 你連呢樣野都未搞清楚睇黎你都唔係好有腦啫

事實黎㗎喎，藍屍大部分低學歷年紀大，黄絲大部分學歷高年紀偏細

All in 293?

停咗牌，柯你老母咩

下晝all都得架啫

香港人有撚錢買咩2

利申 黃絲心已淡

搭單問句
咁呢個時侯南航係咪應該會再爆升一波？

如果下晝復牌一開個價$12，你仲柯唔柯？

可以去柯屎算😂

話唔應該罷搭國泰

港共又做白手套

用港人既錢幫中共控制國泰

正苦話條件係唔炒人同守一國兩制
對股價係咪正面影響都係未知之數

點解一定會升？

我睇價錢至上

咁應該坐乜

國航有lounge送 大把黃絲狗衝啦
唔記得萬科樓大把人抽

無啦啦多左300億

入股姐 關咩事

香港人最多衣食會講黃

自欺欺人啫

啲自助餐減價幾多黃絲去食
自助餐背後都係大地產商旗下

做生意有賺有蝕，又係上市公司。點解用納稅人錢？

大股東小股東賺錢會唔會分入納稅人先，公司發新股，由股東注資救公司咪得囉

呢個post都有架

俾我block 得都係五毛
仲要係完全封鎖，一定係好肯定先會完全封
五毛傾黎做咩？

但係社會權力係班藍紅人士到

陣間開間黃自助餐又比人鬧食人血饅頭

即係你覺得所有藍絲都會係saveHK入面？我就覺得saveHK入面最radical最得閒成日上FB既憤怒藍絲（即係藍絲版連登CCtai）
但現實生活有大部份公司政府中高層都係藍絲（at least by 兒登仔個種非黃即藍既definition）
我唔明點得出9成藍絲都係冇腦呢個conclusion。

講明先我唔係指控緊黃絲先係大部分冇腦，我只係想講唔好低估藍絲既能力。

佢地會覺得所有有社會權力既人都係冇腦

我試過 我試過 如何不打飛機

自欺欺人呢句準確
冇野可以補充

睇你去邊

美國應該將國泰加入制裁名單

咁首席科學家又點叫

諗起香港航空上年賣全年任坐商務艙嘅飛
大把黃絲照狗衝

戰略意義啦.. 港共用納稅人錢控制香港flag carrier
筆錢由頭到尾都唔係為你而使

人地剛剛公佈業務重組
11供7股
有貨嘅入黎group一齊研究下

航空業都難熬😓

唔影響現在架構
大股東全部FULL供

你問德國同美國點解

咪撚笑食黃店阿屌你

財經台有無專業分析

唔想睇cctoy班兒登仔唔熟悉經濟學人講經濟

唔係喎 原來政府都會供
國泰航空（00293）公布390億港元資本重組建議，包括按「11供7」基準供股，集資約117億港元，每股供股價4.68元，較停牌前折讓約46.8%。另外，國泰向財政司司長法團全資擁有Aviation 2020 Limited發行195億元優先股；另向國泰提供78億元過渡貸款。政府於今次供股上，最多可入股國泰6%。據報，陳茂波等官員就政府投資國泰航空於下午3時會見傳媒。

之前allin左293既, 準備睇樓

千頌C
已讚好的專頁 · 3 分鐘 ·

國泰下場揭曉：
1：國泰資本重組390億
2：向政府發195億優先股及總行使價19.5億認股權證
3：11供7，供股價4.68元，集資117億，三個主要股東都要供。留意番，停牌前報8.81元，相當折讓46.9%
4：政府借78億俾國泰
5：重組後，太古仍為控股股東，持42.26%，國航加政府持股佔34.25%
6：港府有權任命兩名觀察員出席董事局會議並接觸管理層及瞭解信息

咁即係會跌 ？ 折讓 46.8% 喔 ...

咁講即係小股東都要11供7？

要供股喎
仲要近五折供
跳樓就差唔多

你唔供就攤薄得好緊要

yes

笑撚死 呀機司仲話為左國泰所以辭職

唔係咁睇嫁

呢個唔岩
政府果個6.08%係股權證

依加國泰最撚大獲係無哂cash flow
又唔知業務近乎停運會維持到幾時

咁姐政府有冇話事權？

聽日一開市4蚊

政府有心救CX就開返澳洲/紐西蘭/泰國/日本/臺灣航班

依加係全球都限制入境呀

195億/25 億股*6%，即係成30蚊一股？

195億係優先股呀

當你當初all in 11蚊買左11手
而家你要用50cents每手total 3.5蚊買多7手
持貨18手總付出14.5蚊
每手唔穿80.5cents你咪有賺囉

以認股權證行使價 4.68 港元（可予以調整）認購不超過 416,666,666 股股份，總行使價為約 19.5 億港元

澳洲/紐西蘭/泰國/日本/臺灣

呢堆應該可以玩travel bubble

有心玩一定有得傾，不過呢個政府...

咁大折讓，祝小股東聽日可以輸少啲

日本連台灣都唔放比佢又點會比香港入境

冇

真。

//日本解除全國緊急狀態，東京和福岡疫情有反彈跡象。日本媒體引述消息報道，日本政府研究放寬泰國、越南、澳洲、新西蘭的入境限制﹛對放寬中國和南韓有保留。日本入境管制措施於6月底到期，香港不是首批放寬對象，港人可能最快8月才有機會遊日。//

台灣日本封關
開條毛？

問題係個兩個“觀察員”權力有幾大

所有野都係傾姐

數字上呢d地區係受控

應該係冇投票權

唔熟呢方面，但簡單黎講係咪一間公司就執，支那就比錢佢當入股，然後要佢做白手套？

人地封你關呀師兄
港共仲玩支那公司高層免檢

唔係咁睇係點睇
明搵小股東笨柒

drop to zero

咁就要睇下以上國家有幾想賺人民幣啦

供股 準備直插

股價斬半 仲買奶共國泰既股民抵鳩死啦

ture

邊度最好跳

有19號 點算

Hua Wei Bank

唉。上年收購UO仲有$14. 自己都做呢行。睇住CX越做越衰。有D可惜

HSBC唔敢, 我係HSBC就一不做二不休
係咪都死, 直接遷冊去美國

4蚊國泰 大家準備好狗衝未

咁又唔會跌穿供股價既唔係搵鬼供

不了

聽日不問價買貨

睇樓跳？半價供股仲要借錢

準備幫國秦供股

逆向思維呀
全世界都睇淡就升到你唔信

剩申：無持有太古同國泰股票

掃

聽日開市買值搏好高

國泰ｄ散戶今晚訓唔著啦 睇住股價斬半又要拎舊錢出黎供 短期一定會升返少少既 比盡６蚊 都蝕到入肉

財政司今次罕有出手救私營企業，1997年特區成立以來幾乎未有案例，勢必打破以往「小政府、大市場」承諾，而究竟政府往後以甚麼標準來決定一間企業是否值得出資拯救，亦勢必為人詬病。

相關新聞： 【國泰重組】國泰公佈390億資本重組 政府「揼水」273億入股6%兼「11供7」集資117億

不過，政府今次是以介乎股權及債權的財務工具「優先股」注資195億元入股，除了在公司清盤索償順序方面排在債權之後，股息率亦有特別優先處理，對於政府較有保障。這筆優先股可隨時被出售、轉讓、抵押或以其他方式處置。

而且國泰亦可以隨時贖回全部或部份優先股加股息，意味其可以隨時退場。事實上股先率分派機制上亦有這項意思，3年之內股息率為3%，第3至4年則為5%，第4至5年為7%，往後為9%，變相鼓勵國泰加快還錢避貴息。以首3年股息計，政府可賺6億元。

除優先股外，政府亦獲發416,666,666認股權證，每份認股權證的面額為4.68元，可按股份行使，5年到期，總行使價為19.5億元。

僅委觀察員 分析：方便抽身

相對於直接委任董事，政府今次選擇委派觀察員。信永中和會計師事務所合夥人盧華基認為，在一般情況下股東入股會委派董事，而今次政府委派觀察員屬罕見。他認為有兩大原因，第一政府尚未有人選；第二，是次屬短期財務支援，委派觀察員純粹監察國泰董事會如何應對疫情。

他相信待疫情完結，政府便會抽身而退，「香港公營機構都係私人，無理由變『國營』，呢個一向都係政府嘅方針同立場。」盧華基續解釋，上市公司的決策權在於其董事會，而觀察員權力只限監察並沒有投票權，料相對地減少對商業營運的干擾。

咁果195億係乜黎?

真係有心救就免哂AA堆收費一年比cx啦

一穿4.68就唔撚洗供股啦

有兩樣野
一個係19.5億ordinary share option
一個係195億preference share

高明
7分鐘 ·

1. 國泰（293）公佈390億港元資本重組建議，主要兩件事，政府入股同「11供7」。

2. Aviation 2020 Limited均有權任命兩名觀察員參與董事局會議並有 權對接管理層及瞭解信息。國泰終於有自己嘅黨委喇！

3. 原本國航（753）都停埋，以為國航出手，結果香港政府自己買。望一望個天，幾罕見一隻飛機，再望一望臉書，幾耐冇人貼旅行相，一間淨支出公司都幾豬頭骨，想控制又唔想自己出錢，政府錢最好。

4. 重組建議完成後，太古持股減少至42.26%。中國國航、卡塔爾航空及政府持股合計將達43.63%，超過太古持股，幾有心嘅安排，未計街度仲有冇揸貨。

5. 計吓計吓，港鐵（066）、港交所（388）、國泰（293）都已經變成「香港央企」，不如大家又估吓下一個目標係咩？

6. 畢菲特賣晒啲美國航空股，賣清之後股價見底，被型容為廢老，簡單講沽售原因係太多飛機，亦唔肯定之後有冇咁多乘客。依家睇當然係錯決定，正如佢賣中石油（857）都畀人話太早沽一樣。

7. 持有正股、本多，都仲要沽，原因只得兩個：換馬同資產咬人。畢菲特沽，即係佢覺得美國航空股將會咬人。咬人嘅意思係，好似之前期油咁會輸突，正股供股都未算，大幅攤薄先致命。

8. 國泰某程度上已經咬緊股東。投機角度壞消息已見，冇可能差得過停飛。營運角度係，一路停飛冇現金流，冇好轉都要諗點捱營運成本。

9. 航空股只有壟斷期先會賺錢，稍為開放市場就會無利可圖，之前諗住港航系陰乾，國泰買埋express終於獨市，點知武漢肺炎越大越難捱。

10. 未有肺炎同各類事件，國泰股價已唔係特好，港航三兩年考驗機票持有人有冇機會飛。國泰變中國泰，重點係會唔會國家任務，執晒重疊路綫，香港航線得返國泰做，獨市先至必贏。

甘聽日升定跌呀？
幾錢大家會入？

最多未得15%唔會供
其他85%講左一定會供

巴菲特

11供7

準備all in

你都識講半個，半個同全個點會冇分別？
定你又二分化？唔夠黃所以一概都係深藍所以要死？

太古：呢個仆街仔一早要賣

不嬲香港呢個地方對住大陸都係冇乜say
可以做既就係盡量減慢甚至保住面個浸呃下大家就算

我唔覺得國泰有得揀企硬定唔硬
國泰只有兩個選擇
1.跪低繼續以“非紅到出面”既形象生存
2.企硬即死然後被變成紅到黑既國企
所以我唔覺得呢個係藉口，呢個係現實情況下唯一可以保護僅餘領地既方法

但連登仔就覺得唔夠100%黃，唔係吋步不讓就不如直接摺佐佢，話咩坐ANA坐EVA咪得，又唔諗下其實若果支共要迫要呢D航空公司表態，佢地都會同國泰一樣會跪。

你話香港太現實所以先今日咁。
我就覺得不顧現實咁攪政治係一定一定失敗
不過連登仔唔care，連登仔只係想係連登打下咀炮

真係唔識分析
到底係升定跌呢

利申：小股東（等見證歴史）

唉好撚驚

算啦，都無計

當俾鬼壓

安慰下自己，呢d親身經驗，可遇不可求

其實現實一係就移民一係就投降
香港同香港人從來都只係棋子
連自己命運都未掌握到
就諗住掌控地區國家決策跟本不切實際
襯後生嘅讀好啲書揾出路仲好
就算比香港妹到有光復一日
都一定要付出極重嘅代價
到時有機會就返來冇機會就徹底忘記過去
邊有咁多理想可言
呢啲先係香港人最真實嘅一面

exactly
香港同香港人幾百年來都只係隻棋

等睇cctai屌你失敗撚

我買左國航，會升定跌，用左人地既錢辦自己既事，算唔算利好消息

國泰個brand 轉機路線有優勢
開到$5樓下我覺得ok

小股東真係反對議案賭一下博佢8月全面復飛好過
政府方案根本只係想cap水
downsize 重組 大規模裁員仲實際

點解一定會跌？唔比聽日升？

要用5折11供7
難啲會升囉

即係太古又會比人累埋跌？😅

太古地產今日爆升
難講

佢係唔駛你破產 佢已滲透曬你間企業
原本入面的人都做到意興闌珊 一個個接住走
再搵批新的人入黎取代
我唔係話要佢死 依家係佢死唔死都冇關係

其實間公司有幾紅到出面，同入面D中低層員工冇咩關係，唔存在D員工因為公司變藍而做到意興闌珊走，你有冇聽過美心D黃絲員工做到意興闌珊走？定你覺得做得美心既一定冇黃絲？

最大決定間公司有幾紅既係背後資金/大老細取態。太古揸旗既咪行條淺藍/冇咁紅囉，起碼唔會話請返來既新員工要做政治bg check
但而家國泰搵唔到錢，大股東變佐紅底，咁好自然就會慢慢愈來愈深紅。到時佢鐘意點請員工都得。

我唔明點解會覺得淺藍同深紅係冇分別

等供股好大機會

新手，之前錨低買左3萬蚊，想問供股係點樣 操作，姐係想買佢隻股票多一次？

唔供被攤薄
供股就股東需要每11股供7股
供股價:4.68
唔喜歡就沽左佢lol😌😌

我想問 佢會寄信給我叫我供股？定我只要買入佢股就ok？

如果持實物股票就等收供股表格，透過券商/銀行持股就等佢地通知

好彩唔係多

供就應該100%
大股東全部會應承
方案都出左。小股東no say

Ha?咁國航自己都要俾錢去供股喎，點利好

根本就係大撚獲
主動叫政府去cap佢水
半年停運員工無薪假先只係兩個月左右
個鬼佬走左就真係變管理不善啦

現價8蚊，供股價4.6，重要11供7咁大咬聽日準備人踩人

11供7除唔盡好撚陰濕

其實政府用幾錢一股買

留明等睇得返$4

屌咩事293升19跌
吊那星

一個俾錢, 一個收錢, 好易明啫

宜家十蚊 咩現象黎

咁都可以升? 引鳩人落答

87升

同時0087升喎
唔係同19一樣咩？

真係on撚鳩

係
香港個package同美國果個都唔同
炒啫

個個吹到跌

A盤前就5%太古b

琴日都話咗政府磅水一定升啦...

開市高開即走吧293

玩咗十幾廿年股，經驗話我知293係會跌

望住連登就覺得好笑，係咁話跌，尋晚ADR已經話比大家知，市場係覺得呢單野太古系賺到笑。

雖然我都唔知點解undefined)，但又咁諗，太古放棄最多1%股權，成個國泰多左3百億用，同埋概念上國泰會食正中美斷交條水，所以救得返應該穩賺無賠，所以升掛

大把人唔想供,會散咁少少水

咩叫斷交水

如果國泰自己搞就未必咁好
但依家有政府撐住又唔同玩法

10.46u盤走撚哂
叫做唔駛輸咁多
供股根本無錢供
將來先再入返賺返失去既

最緊要行動講明政府一定包底, D錢用完又可以繼續搵政府救, 仲要條款唔辣, 長玩長有

聽兒登仔講破左十次產都唔止

點解會爆升

升一日半日姐
根本前景太差

呢兩日傳統股都升, 呢兩隻都係有權追下, 其實尤其係19
政府無限量包底, 永續

aal dal ual ba

四間燈到升100%

D專家食屎啦

下要供股都升
市場幾時咁理性?

太古夠串，三年派撚哂政府果300億做息再賣盤都有賺(雖然政府一定唔會比佢咁玩)

但嚴格來講，一間350億左右既公司，忽然變成700億，同埋已經肯定，頭3年只需要還其中6億，就算跌，都唔會跌到連登仔講既6蚊啦

邊有講過無限量包底

股價唔係睇一日半日既
政府打救叫做避開左倒閉 都叫短期利好既

呢D野心照啦, 出到口話要托鳩住個航空業
香港係得國泰架咋

講明左國泰一日未還錢都唔可以放盤
observers 唔參與唔代表任cx想點就點

升18%wo

竟然係升咁多

咁又唔係講太古要掏空國泰走人既
起碼佢地可以用最少既錢去話事一間國泰
簡單黎講最低成本幫太古做槓桿

國泰真係去到果個地步
死既咪就係普通股小股東囉
政府到時可能用債權人身份接管

有D似微信女D股

估計之後會勁跌

跌緊啦

2020上半年國泰已經蒸發左150億啦
去到求政府救依一步根本係反映cx個狀況係好唔掂

勁

所以我咪話最著數係19
293有錢駛, 但無得飛就真係無得飛
而家仲敢買293係真係賭緊幾時可以正常營運

10.46------>9.4

起碼落8蚊樓下

托高
基金佬走貨
之後就

正路梗係走啦, 升兩成......
大把人唔想供啦, 話晒都供唔少錢

最癲係原本預6月尾復飛之後估7月中依加再賭8月但似乎機會都無咩可能

正路仲高J既真係唔係一般散戶掛

老實,比我都走

咁係， 我都係覺得你炒2日消息實有， 但長遠根本無得搞， 佢3年找唔清政府嗰200億就含得撚..... 有人話太古科水， 太古有水科就唔應該問政府啦

我就走左先啦
無謂供
將來情況穩定先入返

咁有良心高開比人走貨既

唔包底破左產，你幫政府諗點搞掂條爛數去？

而家溢價入完仲要拎錢出黎供股 你入埋我果份

政府良心救老散
thx 777

到時咪政府用債權人身份接管同改組

除非賭佢聽日就全面復飛姐
但根本就無可能
南亞 非洲上周日又大爆發呀

平時話連登仔燈果d撚樣入左貨未?

我拎哂現金，然後每股派5蚊特別息，變撚左空殼公司，又唔會上太古身既
再唔係，我即刻轉型，300億ALLIN BABA，咁又點？

條款根本唔可能限死國泰點用筆錢，多300億，錢搵錢機會多左幾多？

我知可能性唔大，但講緊最極端可以玩野既情況，太古咁就多左同市值7成既錢，點都跌唔到幾多

最主要睇佢8月有無可能飛返
8月都飛唔到今年旺季就得返12月
2020得返兩三個月營運國泰就根本輸足一年

9.03

根本就係管理不善， 由頭到尾都係想賭.... 原本佢係賭6月1開波架， 記唔記得快運係停飛到5月31， 之後6月中， 跟住就話俾$250 可以無限改嗰陣就知佢要cap 水.... emirates 炒人， qatar 炒人， 屌佢老母國泰憑乜嘢有錢過人哋啲油王....

跌撚哂

飛條撚咩？ 依家啲國家根本係控制喺 『屌我幾經辛苦先搞掂， 你哋咪撚嚟， 都唔知你信唔信得過』

其實真係全世界航空公司都大裁員同無限無薪假
但屌你 國泰成年停運先無薪假兩個月都無
仲要唔係強制
佢咁on9既應對手法
個個月點樣唔燒30億